傾奇浪人俠義精神再現！日本暴力團幹部：「抗疫10萬yen我才不拿」「我們沒有那個資格拿」

隨著新型冠狀病毒疫情的擴大，作為紓困用的十萬円特別定額給付金，只要在今年 4 月 27 日前，計載在住民基本台帳上的人都可以領取。

（譯註：所以連外國留學生也可以申請呦，這筆救助錢是不限國籍的）

換句話說，目前所有在日本擁有住民票的人都可以領取，其中當然也包含黑幫暴力集團的人們（ヤクザ）。

截至 2018 年底，這些暴力團組員數量約為 3,500 名，如果全部的組員都申請給付的話，大約有 30.5 億日円的錢，會成為這些暴力團的「資金來源」。

但是，有些有名暴力團體的組長已經表示自己不會申請。

這些暴力團為了自己的面子，也為了表示自己團體的男子氣概，即使是要把錢給別人，也絕不會接受國家的庇護。

「簡單來說啦，只要我們拿了這十萬日円，就會被人家在背後說，居然在緊急情況下還在為了這筆錢去依賴這個國家，這聽起來很糟糕啊。而且這些故事再道上口耳相傳後，在以後我們在這個『裏世界』就會被說得很難聽。」（指定暴力團高層表示）

關西的某組織幹部也同樣拒絕了給付金。「那樣的錢我才不領」他很不客氣的說到。

「但這就是只我的價值觀，我沒有要求年輕的組員也這麼做。在實施《暴力団排除条例》之前，我有自己經營的公司，也有繳稅金。但當我們成為被管制的「指定暴力團後」，政府表面上雖然只把我們從商業經營行為中排除，但實際上是政府讓我失業了。我想，如果有想要的東西，就應該要堂堂正正地想辦法得到吧。」

另一方面，關東地區、某個老牌組織的總長也說：「我們這些遊手好閒的人，實在沒有資格領這筆錢。畢竟我們平常已經給社會添了許多麻煩和困擾，這種大家都不方便的時候還要依靠國家，實在是說不過去，我們也會告訴下面的年輕人。」

另外，這個老牌組織也正在考慮將過去組織團的「團庫」裡的錢拿出來發給年輕人，以要求他們不要去領政府的錢。但是據說這種「拒領補助」的要求不會是強制性的。

「當我年輕的時候齁，我總是忙著賺錢。我知道每個人都有自己的生活要過，當然是有需要領取補助的情況。只是如果接受了補助，就要回報十倍給這塊區域啊。」

看來這些黑道組織世界的常識，與我們的完全不同啊。